調查:港打工仔今年加薪略遜舊年

據jobsDB最新的《2019年薪酬調查報告》顯示，今年香港打工仔的加薪幅度略遜去年，平均增幅5.1%，略低於去年同樣調查所得的5.7%。

調查是在本年3月中至4月中期間，訪問3192位求職者，結果發現，若按工種分類今年「公關/企業事務」從業員的薪酬升幅最勁，達9%；「數碼市場推廣/電子商務/社交媒體行銷」以及「保險」從業員緊隨其後，分別升8.6%和8.3%。

花紅方面，2019年僱員平均獲發相當於1.5個月薪金，數字亦較去年的1.6個月略低。今年平均有2.1個月薪金作為花紅的「銀行及金融」從業員，不敵額外有2.2個月人工的「款客服務/旅遊」從業員，僅列亞軍。各有1.9個月花紅的「飲食/餐飲」與「綜合管理」人員就同列第三位。

jobsDB香港區行政總裁仇崑石表示，隨着網絡媒體日益普遍，公關/企業事務人才漸趨多樣化，除了具維護品牌聲譽甚至可以「拆彈」的才能，更需數據分析、內容營銷等知識，導致這行頭水漲船高。

政府工又然